# Sync_keys_ext - Подсистема хранения ключей синхронизации

Подсистема является хранилищем ключей объектов обмена и служит для сопоставления объектов обмена между системами учета. Сопоставление реализовано по системе 1 к 1: один объект системы1 должен однозначно соответствовать объекту в системе2 и иметь единый ключ для связи между этими системами.

## Определения

* **Система учета**     - Учетная система потребитель или источник объектов обмена.
* **Мастер система**    - Учетная система создающая объект обмена и генерирующая глобальный ключ объекта обмена.
* **Объект обмена**     - Цельная единица учетной системы, имеющая уникальный ключ в разрезе вида объекта обмена. Объект обмена может принадлежать только одному виду.
* **Вид объекта**       - Разрез объектов обмена в рамках которого глобальные ключи объектов уникальные. Например: контрагенты, номенклатура, реализация товаров и услуг и др.
* **Глобальный ключ**   - Уникальный набор символов однозначно идентифицирующий объект обмена между системами учета.
* **Локальный ключ**    - Уникальный набор символов однозначно идентифицирующий объект обмена в системе учета. Может совпадать с глобальным ключом.

## Требования

* Подсистема является самостоятельным решением. Но если реализована на 1С, то при необходимости может быть встроена в любую конфигурацию 1С
* Подсистема должна быть максимально производительной. Поиск и запись ключей должны выполняться за минимально возможное время
* Должны быть проведены тесты на производительность на большом объеме разнородных данных
* Объекты обмена однозначно идентифицируется между всеми системами. Мастер система первично генерирует собственный уникальный **глобальный ключ**. Каждая система при записи объекта может сгенерировать свой уникальный **локальный ключ**.
* При создании нового объекта обмена в мастер системе в подсистеме должна появиться запись с глобальным ключом этого объекта
* При получении нового объекта в системах учета в подсистеме должны появится записи с локальными ключами
* Если мы знаем **локальный ключ** объекта, то мы можем получить все ключи всех остальных систем.
* Определение **глобального ключа** объекта выполняется по набору: учетная система + вид объекта + локальный ключ
* Определение **локального ключа** объекта выполняется по набору данных: учетная система + вид объекта + глобальный ключ
* Должна быть реализована возможность получения, добавления и удаления глобальных ключей по списку локальных ключей
* Должна быть реализована возможность получения, добавления и удаления локальных ключей по списку глобальных ключей

## Модель взаимодействий

![Модель](/image/model.svg)

## API спецификация

[Спецификация](https://elements-demo.stoplight.io/?spec=https://gitlab.com/raruskzn/sync_keys_ext/-/raw/main/api/api-sync-keys.json)

## Возможные способы реализации

### Встроенная в учетную систему 1С

* **Плюсы**
  * Прямой доступ к ключам. Простота получения ключей внутри 1С.
  * Проще создавать копии базы для разработки и тестирования.

* **Минусы**
  * Внешние системы потребители ключей зависят от доступности учетной системы 1С и её производительности. **Существенный минус**
  * Как следствие реализация только на языке 1С
  * Объём данных в учетной системе увеличивается на размер хранимых ключей

### Внешнее хранилище ключей

* **Плюсы**
  * Может быть реализован на любом стеке технологий
  * Как отдельный сервис, обладает своими настройками по производительности, доступности, мониторингом
  * При независимая разработка и модификация от остальных систем

* **Минусы**
  * Получение и запись ключей требует установки соединения из всех учетных систем. Влияет на производительность
  * Ещё один элемент IT - ландшафта. Больше элементов, труднее обслуживать и поддерживать
  * Более трудоемкий процесс создания контуров разработки и тестирования
